關於plan a同 plan b

呢排遊行 都見到有唔少口號都聚焦咗喺 加入工會 繼續抗爭 到
咁我一直以黎嘅認知都係加入工會 增加話語權 為發動大三罷作準備（好簡單 罷工期間都要生活 要有罷工基金 咁咪用工會作統籌）但係我發現有啲人係認為工會係為全力進攻功能組別作準備(啫係plan b) 令我想開個post討論下plan a同 plan b

首先我想為同所有覺得有兩手準備嘅人講 個plan b同plan a係2個互相衝突而有矛盾嘅概念 所以一直以黎先有咁多關於2個plan嘅爭論
對己經成功當選嘅人嚟講 佢已經係個制度入面嘅既得利益者 喺個制度入面嘅人冇motivation 去改變個制度係一件好正常嘅事 even佢係一個泛民or本土 尤其是功能組別嘅選民咁少
香港人就係一堆籠中鳥 進攻功能組別就好似放堆叫得大聲啲雀入個籠到 然後叫堆大聲嘅雀仔喺入面打開個籠一樣 根本就不切實際打開個籠梗係喺出面打開啦仲走入個籠入面

好啦就當進攻功能組別個概念真係冇問題啦 但係實際上呢 你會贏到咩？
認真啲睇返上年嘅功能組別嘅情況 民主派贏嘅係法律、教育、社福、醫學、護理、會計、資訊 、區議會(一) 超級區議員3席 11席議位
咁就當呢11席今年都係穩袋先啦
而喺淨低嘅議席入面 比較大機會贏嘅有超區多1席 建築及測量多1席（上屆姚松炎贏咗）批發及零售 飲食 工程 體藝及文化多4席（入場做選民門檻低 其實個票數差距都仲係大）咁夾埋係11+6=17 其實都係過唔到一半功能組別嘅票數
好咁又睇埋地區界別 以今年區議會選票分佈嘅6 4比黎睇 預計地區界別嗰35席 民主派可以拎21席 建制14席(best scenario 未計我地呢面冇配票機器 民主派自己𠝹自己票） 咁夾埋功能組別就有38席 雖然係過半數 但係比起關鍵嘅2/3（47席）就仲有一大段距離
換句說話黎講 就算民主派呢面嘅票去到盡都只可以令某啲法案通過唔到 而唔可以通過某啲關鍵嘅法案（例如普選議案）

再退一萬步講 假如中共真係有一日發神經俾你過到2/3 佢都仲可以玩dq玩䆁法 玩到你變返少數
如果我地想要落實真雙普選 其實係要修改基本法 因為老實講 基本法咁要修改基本法 因為針對基本法入面關於行政長官同立法會2段嘅描述係咁樣嘅:
“行政長官的產生辦法根據香港特別行政區的實際情況和循序漸進 的原則而規定，最終達至由一個有廣泛代表性的提名委員會按民主 程序提名後普選產生的目標。
“在行政長官由普選產生以後，香港特別行政區立法會的選舉可以 實行全部議員由普選產生的辦法。

睇唔睇到其實基本法入面係寫到明要有提名委員會？所以所謂中央承諾會俾普選我地就係一件假嘅事（其實呢個就係14年嘅時候嗰個方案）要透過立法會修改基本法 就要通過特首批准 然後再呈交人大審議 換言之 個最終決定權始終都係喺中共手中

呢個就如果我地要去玩個制度嘅時候要認清嘅政治現實

其實個plan a 一直都好簡單 我地手中嘅武器其實只有國際戰線 而喺上次通過嘅民主及人權法入面係包括咗監察香港有冇喺2020年落實立法會普選㗎
咁點解我地唔借美帝嘅力量叫佢制裁成個功能組別嘅參選人 甚至取消香港關係法？如果下一階段嘅貿易協議入面有香港嘅情況包埋入個agenda到 我地咪有bargaining power囉 咁如果政府堅持要選 咁到時我地用咩方法唔俾佢選就真係到時先知啦

對一直心入面只有plan a嘅手足我想講 唔需要每下都屌鳩嗰啲plan b手足 總有人行得快有人行得慢 每下都屌人可能最後只會將啲原本connect到嘅手足越推越遠

覺得plan a plan b可以共存嘅手足 我希望可以聚焦返喺plan a上面 講到尾贏立法會唔係我地嘅訴求之一 我哋嘅訴求只有真雙普選

覺得只有plan b嘅手足 我希望你地可以realize到plan b喺概念上同實際執行上嘅矛頭 亦都幫plan a嘅手足一齊爭取

五大訴求 缺一不可

推

一大堆人重話要同時推2樣，做兩手準備
真係心諗知唔知自己做緊乜野

我覺得都冇所謂嘅 我唔認同plan b 但係我尊重佢地嘅

Push

分析得好好

禮拜五講座，手足們唔該幫推置頂

【行動post】【吳敏兒和你組工會】1月17日（五）

你講plan b架問題我都好認同，但plan行 plan b我睇唔到會阻礙到plan a 。所以why not both? 同埋我覺得plan b會幫到 plan a,因為當行plan b 令到立法會過半，係一夜好好的國際宣傳，比國際同美國知道香港人淨取5大訴求決心，同埋trump簽人權法都係係區選大勝先發生，所以我覺得立會過半可能又會引發美國有動作。而且， 美國 Solomon都話會幫手功能助別果邊，咁會唔會代表美國都係支持plan b?
當然plan a我都全力支持

我上面話有機會過半係best scenario 超區要搶4席 飲食要贏張宇人條柒頭
咁如果又將佢標榜做民意牌 國際宣傳 如果過唔到半呢？咁咪變咗民意消退 美國會唔會覺得我地唔想要普選？
當然嗰類唔做點知過唔過到半嘅論點我真係反駁唔到 但係將立法會選舉標榜做民意牌其實好危險 過半唔會有大幫助（2019呢半年咩民意都清𥇦啦）過唔到半會俾國際一個差嘅印象
又係你自己去投票 輸咗又賴制度不公 輸打贏要呀？ 大概會有呢啲論點出嚟

所以你係打算係國際上面宣揚左香港人不會參加2020年的立會選舉？如果唔係咁做，到時我地因為只行plan冇盡力行plan b,令到立會過唔到半,國際都係會有一個差嘅印象，香港人民意消退，不想要真普選

同埋可唔可以解釋下點解plan a b有衝突一路唔明

呢個係我自己嘅睇法 有plan a就冇plan b可言 正如我上面講兩個plan係Mutually exclusive
咁當然我都尊重有人會想有兩手準備 打國際牌 資源論 拎話語權 咁咪搞plan b
問題係如果我地盡曬力都拎唔到過半呢？由簡單嘅數據分析就知道要過半根本就難到痴線
所以我咪話與其一開始佢就俾個爛嘅制度我玩 咁我點解要玩？同2014一樣 我未選已經知道制度不公 咁2014我咪唔俾你選 2020個道理都係一樣 一日唔取消功能組別 一日你都唔使旨意玩 我係咁睇

Plan a係要借美國手取消功能組別 如果逼唔到我就唔俾你選 所以功能組別2020唔會再存在
Plan b係要全力進攻功能組別
矛盾個位在於功能組別到底應該存在定不在
所以嚴格黎講 唔比選舉發生先應該係plan b 當然實際要點做呢到就唔講得啦

ok，明白曬我尊重你睇法

其實plan a 只不過係施壓 取唔取消決定權跟本就係支共手上

咁到時支共寧願選擇制裁（假設真係會制裁）都唔取消功能組 我地又一直唔準備plan b 咁到時點算？

取唔取消決定權喺支共手啫 但個選舉可唔可以如期舉行決定權喺香港人手中嘛
再退一步講 就算個選舉真係舉行到 而我地又冇全力進攻功能組別 個情況咪最多同而家一樣 唔會變差咗㗎
我自己嘅諗法係甚至可能變好咗 香港人會意識到抗爭始終都係要制度外做野

講真話冇人會睇架

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

澳洲戰線，重開！！

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠
27 號到期,

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

我估你諗左好耐先打呢段野出黎，
好想幫你推，不過我是p牌

唔緊要巴打 我自己推

咁 plan a 要點做
而家真係睇唔到有任何 action plan
等美國打救呢 d 咁被動既行為更加唔鼓勵

首先起碼都要全部泛民議員將立法會普選呢件事納入佢嘅政治agenda先 你見佢地仲係日日講緊點進攻功能組別同林鄭下台就知道佢地未醒
唔係話要等美國打救 而係要利用trade war同民主及人權法案做籌碼 咁點樣先可以令香港變成一個值得利用嘅籌碼？集會聯署遊行游說 呢啲就真係各有各做 統一戰線啦

push

搭順風車搵美帝幫手

兩手準備, 輸打羸要!